━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━
    JointBlockMod 0.5.2 For Minecraft1.7.10(&Forge)
    JBRobotModelMOD 0.5.0 For Minecraft1.7.10(&Forge)
    
    Copyright (c) 2016 ARUBE(oANCIENTREDo)
━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━


このたびはジョイントブロックMODをダウンロードいただきありがとうございます。

ジョイントブロックはMinecraft1.7.10(Forge導入済み)が前提のMODです。

なお、ジョイントブロック本体だけでも動作はしますが、本体にほとんど内容はありません。(ベースMOD的な扱いです)
Zip同梱のモデル追加MOD「JBRobotModel」を一緒に導入されることをお勧めします。


[免責]
  今後の更新内容によってはバージョン間のデータの互換が失われる可能性があります。
  既存ワールドに適応せず、新規ワールドを作ってからお試しになられる事をお勧めいたします。

[お願い]
  他所での再配布はやめていただけると嬉しいです。


=========== JointBlockModについての解説 ===========

  Q:何をするMODなの？
  A:オリジナルロボットを作ってぶいぶい乗り回しましょう！

  Q:ロボットはどうやって作るの？
  A:まず「ジョイントコア」ブロックを入手します。
    コア置いた場所がロボット建築の基点となります。
    コアを右クリックするとGUIが開き、「アセンブル」ボタンを押すことでロボットが作成できます。

  Q:コアのGUIを開いたら、「ユニット型なし」って書いてあるけど？
  A:JointBlockModではアセンブルされたロボットは「ユニット」として扱われ、ユニットにはそれぞれ「型」があります。
    例えばユニットを「二足歩行型」にすると歩き回る足があるユニットになります。
    ただし、ブロックをただ適当に並べただけではユニットは「型」を持たず、
    「型」を持たせるにはある特定の建築条件をクリアする必要があります。
    条件はコアのGUIにて「前へ」「次へ」ボタンを押してユニット型を選び、
    「ユニット型条件」ボタンを押すことで条件のリストが確認ができます。
    ほとんどの場合、条件は「関節」を設けることです。(例外もいくつかあります)
    (条件はいえ、そこまでガチガチなものではありません。MODが示す一種のガイドラインのようなものだと思って下さい。)
    (要求されるのはブロックの並べ方だけです。
     モーションなどはつけてもつけなくても自由です。(つけたほうがそれっぽいですが))

  Q:コア以外のブロックは何？
  A:-ジョイントシート
       つまり座席です。
    -ジョイントノーマル
       モーションを行わない部品です。
    -ジョイントローテーター
       回転モーションをつかさどる部品です。
    -ジョイントエクステンダー
       伸縮モーションをつかさどる部品です。
    -ジョイントスライダー
       平行移動モーションをつかさどる部品です。
    -ジョイントスケーラー
       縮尺変更モーションをつかさどる部品です。
    -ジョイントアトラクター
       他のユニットを接続する特殊な部品です。

  Q:モーションって？
  A:各ブロックを右クリックしてください。GUIが開くと思います。
    GUIの下のほうに「モーション」「初期値」とありますが、
    そのうちの「モーション」ボタンを押すことでモーション設定画面が出てきます。
    右上のほうにある「前へ」「次へ」を押すことでモーションのタイプが選択できます。
    基本モーションは「tickでモーション」「移動でモーション」の二つからしか選べませんが、
    右上スロットにモーションアイテムを置くことでそれぞれのアイテムが持つ固有モーションを設定することが可能になります。

  Q:モデルって書いてあるのは？
  A:バニラのいくつかのブロックを塗装的にブロックに適用できます。
    また、別ダウンロードのサンプルMOD「JBRobotModel」を導入すればいくつかモデルアイテムが追加されます。

  Q:アセンブルしたロボットをちょっと手直ししたいんだけど。
  A:ディスアセンブル(アセンブル解除)には以下の二つの方法があります。
    -1.ディスアセンブルボールをユニットに投げつける。
      (作ったプレーヤーのみディスアセンブルボールで解除が可能です。)
    -2.アイテム「ユニットコントローラー」を入手しましょう。
       そして「座席１(オペレーター席)」にすわり、右クリックで使用してください。
       そうすれば「ユニットコントローラー」がユニットに関連付けられます。
       あとはもう一度使用すればユニットに対してディスアセンブル信号が送られます。

  Q:ユニットパーツの用途は？ 使い道があるの？
  A:あります。
    コアにてユニット化条件テストを行った後、条件をクリアしたブロックに黄色いパーティクルが現れます。(完全クリア時のみ)
    それらブロックのモーションスロットに「ユニットパーツ」を配置すると「ユニットパーツ」が条件と関連付けられた
    モーションアイテムに自動的に変化し、さらにいくつかの設定を自動でセットしてくれます。
    (この手順は必須ではないです。MODのサポート機能のようなものだと思ってください。)
    (いくつかの条件パーツは関連付けられたモーションがないものもあります。その場合ユニットパーツは変化しません。)

  Q:たくさん座席を配置したんだけど、ほとんど認識しない。
  A:座席は四つまでです。
    また、座席の番号は重複なく指定する必要があります。(例えば二番席が二つあったりしたら二つ目は無視されます)

  Q:ロボットの座席から降りれない！！
  A:二度押しです。(通常はシフトキー、を、二度押し)

  Q:キー操作モーションコントロールの「汎用キー」はキーボードのどのキーに対応してるの？
  A:デフォルトのキー設定は以下の通りです。
     -汎用キー 1 : Z
     -汎用キー 2 : X
     -汎用キー 3 : C
     -汎用キー 4 : V
     -汎用キー 5 : B
     -汎用キー 6 : N
     -汎用キー 7 : M
     -汎用キー 8 : ,
    キー設定から変更可能です。

  Q:キー操作モーションコントロールの設定画面に「アクション実行」って項目があるけどあれは？
  A:アドオンMODのモデルアイテムには「固有アクション」を持つものがあります。
    例として、ビームレーザー銃モデルはビームレーザー射出アクションが実行可能です。(ロボットのエネルギーを消費します)

  Q:モデルの向きを変えたいんだけど。
  A:松明または木の棒でブロックを殴ってください。
     -松明:底面の方向を切り替えます。
     -木の棒:底面を基準として回転します。

  Q:なんかいきなりロボットが爆発してパーツが消えたけど！？
  A:体力ゲージが50%を切ると、ランダムで部位破壊が発生します。
   (破壊に当選したブロックに連なるブロックは全て破壊されます。)

  Q:何だか置いたブロックが黒い。
  A:たぶんコアに接続されていないのだと思われます。
    ブロックにはそれぞれ接続方向があり、親子関係があります。
    黄色の電撃チックなパーティクルを見てみてください。黒い電流側が親で、黄色い電流側が子です。
   (例外としてエクステンダーは電流パーティクルがありません。変わりにエネルギーのようなものが親から子へ流れます。)

  Q:SMPサーバーで使ってみたらラグがひどい。
  A:結構マシンパワーがいるかもしれません。すみません。
    現状サーバー側でロボットの動作を全て処理しているので、通信状態にもかなり左右されると思います。
   (あまり推奨はできませんが、jvm引数に「-XX:+DisableExplicitGC」を追加すると頻繁なラグは減るかも……
    ……ただしGCの反動はでかくなるかもです。)

  Q:バグってます。
  A:ごめんなさい。
    フォーラムにてご一報いただけると助かります。

